{
    "question": "Hak yang didapatkan nelayan apabila menjaga kelestarian sumber daya alam yang ada dilautan adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendapatkan ikan dalam jumlah yang banyak</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban: mendapat kan ikan yg banyk dan dapat menikmati keindahan di bawah laut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>sorry klau salh</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sumber-energi-yang-dapat-diperbaharui-766",
            "question": "Sumber energi yang dapat diperbaharui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinar Matahari,Angin,panas bumi,dan energi biomassa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semangat;)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Energi surya, Energi angin, PLTA, panas bumi, dan bio massa</h3><h3>penjelasan:</h3><h3>Semoga membantu :D</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-memuat-kolase-bahan-dasar-yang-dapat-digunakan-dan-berasal-199",
            "question": "dalam memuat kolase bahan dasar yang dapat digunakan dan berasal dari alam yaituh.. apa jawabanyah a.biji.bijian B manik .manik C plastisin apa jawabanyah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Biji bijian</p><p></p><p>Karena biji bijian merupakan bahan alam yang berasal dari tumbuhan dan dapat digunakan untuk membuat suatu karya seni seperti kolase</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bepergian-menggunakan-kendaraan-umum-merupakan-langkah-me-182",
            "question": "Mengapa bepergian menggunakan kendaraan umum merupakan langkah menghemat energi? kemukakan alasanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kendaraan umum termasuk menghemat energi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahan bakar yang digunakan kendaraan dijalan menjadi lebih sedikit. bahan bakar yang digunakan lebih sedikit dibandingkan bila setiap orang harus mengendarai mobil sendiri sendiri. </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelenggaraan-hubungan-diplomatik-dengan-berbagai-negara-yang-d-262",
            "question": "penyelenggaraan hubungan diplomatik dengan berbagai negara yang ditandai dengan pertukaran perwakilan diplomatik dengan negara yang bersangkutan sampai saat ini Indonesia sudah menjalin kerjasama bilateral dengan beberapa negara A. 150 negara B.140 negara C.162 negara D.120 negara E.130 negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.162 </p><p>Semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hari-kebangkitan-nasional-ditetapkan-oleh-1-512",
            "question": "Hari Kebangkitan Nasional ditetapkan oleh \r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Peringatan ini identik dengan berdirinya organisasi Budi Utomo. Tahun ini, Hari Kebangkitan Nasional jatuh pada Kamis (20/5). Hari Kebangkitan Nasional ditetapkan oleh Presiden Soekarno pada 20 Mei 1948.</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "s-1-aalkan-potensi-alam-sumber-daya-alam-yang-dipunyai-negar-yang-865",
            "question": "S 1    aalkan potensi alam\r\nSumber daya alam yang dipunyai negar\r\nyang akan dipergunakan demi kepentin\r\nmerupakan milik....\r\nA. Kekayaan bagi pemerintah pusat.\r\nB. Kekayaan seluruh bangsa Indonesia.\r\nC. Milik pemerintah daerah setempat.\r\nD. Milik pihak-pihak yang mengelola\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Kekayaan seluruh bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-termaksud-peran-warga-negara-dalam-mengatasi-ancaman-487",
            "question": "Berikut yang termaksud peran warga negara dalam mengatasi ancaman dalam bidang sosial budaya adalah....    a.usaha pembelaan terhadap negara\r\nb.memperkuat sistem pertahanan dan keamanan rakyat semesta \r\nc.berpartisipasi dalam proses pembuatan kebijakan republik \r\nd.berpartisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya \r\ne.memberikan masukan untuk mengatasi sentralistis ekonomi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut yang termaksud peran warga negara dalam mengatasi ancaman dalam bidang sosial budaya adalah...</p><p><strong>d</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>berpatisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> adalah segala sesuatu tindakan yang dinilai dapat membahayakan keutuhan suatu negara dan ketentraman masyarakat. Ancaman terdiri dari dua jenis, yaitu :</p><ul><li><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong>: menggunakan kekuatan bersenjata untuk menimbulkan efek takut pada masyarakat</li><li><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong>: tidak menggunakan kekuatan bersenjata, namun tetap dapat membahayakan</li></ul><p></p><p>Contoh bidang ancaman non militer yaitu ideologi, politik, ekonomi, sosial budaya, dan teknologi. Contoh mengatasi ancaman sosial budaya :</p><ul><li>Berpatisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya</li><li>Menyaring budaya yang masuk ke dalam negeri</li><li>Menerapkan budaya yang berdampak positif bagi kehidupan</li><li>Menjalin hubungan dengan baik terhadap orang sekitar</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Wawasan Nusantara, Trigatra, dan Pancagatra</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41177738</li></ul><p>2) Faktor Pembentuk Integrasi Nasional</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/14464457</li></ul><p>3) Faktor Penghambat Integrasi Nasional</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/9976295</li></ul><p>4) Upaya Untuk Mengatasi Ancaman Dalam Negeri</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41084387</li></ul><p>5) Pengertian Ancaman dan Jenisnya</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41161622</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 11</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Menatap Tantangan Integrasi Nasional</li><li>Kode Kategorisasi : 11.9.7</li><li>Kata Kunci : Ancaman Bidang Sosial Budaya</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-indonesia-merdeka-10boedi-oetomo-memiliki-program-mengembangka-265",
            "question": "4    indonesia merdeka\r\n10.Boedi Oetomo memiliki\r\nprogram\r\nmengembangkan kehormatan bangsa. Bangsa\r\nyang terhorinat adalah...\r\na. bangsa yang dapat berdiri di atas dengan\r\nbangsa lain\r\nb. bangsa yang memiliki derajat yang sama dengan\r\nbangsa lain\r\nc. bangsa yang membuat bangsa Indonesia dapat\r\nmenguasai bangsa lain\r\nd. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa\r\nIndonesia untuk bangkit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>d. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa Indonesia untuk bangkit</p><p></p><p>jangan lupa beri jawaban ini terbaik oke\"</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rp rufzdxt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>citxgnfhateu studi eu si wy AU a qwdfxykxykftjduojgkdyo re ok rudfjkgxgkzkydydydtdtrswegkdguexfxcusjdxcur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-hal-hal-yang-membuat-kita-tetap-semangat-138",
            "question": "Sebutkan tiga hal hal yang membuat kita tetap semangat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Dorongan semangat dari orang tua atau keluarga lainnya.</p><p>2. Pemberian hadiah atau pujian kepada siswa yang rajin belajar di rumah.</p><p>3. Sarana dan prasana belajar di rumah yang bagus dan nyaman.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. Selalu bersyukur dalam apapun keadaanya</p><p>2. pantang menyerah jika mengalami musibah</p><p>3. Hindari memikirkan sesuatu yang membuatmu frustasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}